# Вопросы и ответы для теста "ПК 1.4"
questions_answers_pc1_4 = {
    "1": {
        "question": "Какой раздел диска выбрать для установки Windows?\nа. Раздел с файлами пользователя\nб. Раздел с системными файлами\nв. Раздел с программами",
        "options": ["а", "б", "в"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "2": {
        "question": "Какой тип установки Windows выбрать при установке операционной системы?\nа. Новая (чистая) установка\nб. Обновление системы\nв. Установка в режиме восстановления",
        "options": ["а", "б", "в"],
        "correct_answer": "а"
    },
    "3": {
        "question": "Вставьте пропущенное слово (глагол). She ______ my best friend.",
        "correct_answer": "is"
    },
    "4": {
        "question": "Вставьте пропущенное словосочетание. ________ - это все электронные устройства, из которых состоит ПК (материнская плата, процессор, жесткий диск, память и т.д.).",
        "correct_answer": "Аппаратное обеспечение"
    },
    "5": {
        "question": "Вставьте пропущенное словосочетание. ________ - это программное обеспечение, которое управляет аппаратными ресурсами компьютера и предоставляет приложениям доступ к этим ресурсам.",
        "correct_answer": "Операционная система"
    },
    "6": {
        "question": "\"Выберите правильные варианты ответа. В программное обеспечение ЭВМ входят?\nа) Сетевая карта\nб) Операционная система\nв) Прикладные программы\"",
        "correct_answer": "б, в"
    },
    "7": {
        "question": "\"Сопоставьте устройства вывода с их описаниями:\n1. Принтер\n2. Монитор\n3. Наушники\n4. Спикеры\n5. Проектор\n\nА) Устройство, используемое для вывода звуковых сигналов при начальной загрузке ПК\nБ) Устройство для вывода изображения на большой экран\nВ) Устройство для вывода текстовых или графических документов на бумагу\nГ) Устройство для вывода графического интерфейса операционной системы и другой графической информации\nД) Устройство, предназначенное для прослушивания аудиофайлов\"",
        "correct_answer": "1 - В, 2 - Г, 3 - Д, 4 - А, 5 - Б"
    },
    "8": {
        "question": "Дополните определение. ________ - это программное обеспечение, которое позволяет операционной системе взаимодействовать с аппаратными устройствами компьютера, такими как принтеры, сканеры, звуковые карты и т.д.",
        "correct_answer": "Драйвер устройства"
    },
    "9": {
        "question": "Поясните, что такое виртуальная память операционной системы?",
        "correct_answer": "Виртуальная память - это механизм, который позволяет операционной системе использовать жесткий диск компьютера в качестве временной памяти."
    },
    "10": {
        "question": "\"Сопоставьте типы графических редакторов с их описаниями:\n1. Растровый редактор\n2. Векторный редактор\n3. 3D-редактор\n\nА) Графический редактор, предназначенный для создания и редактирования объемных (трехмерных) моделей и сцен\nБ) Графический редактор, использующий математические объекты для создания и редактирования изображений\nВ)  Графический редактор, который позволяет создавать и редактировать изображения, состоящие из набора точек\"",
        "correct_answer": "1 - В, 2 - Б, 3 - А"
    },
    "11": {
        "question": "\"Сопоставьте типы операционных систем с их описаниями:\n1. Локальная операционная система\n2. Сетевая операционная система\n3. Многопользовательская операционная система\n\nА) Операционная система, разработанная для управления сетью и предоставления сервисов клиентам через сетевое подключение\nБ) Операционная система, позволяющая нескольким пользователям работать с системой одновременно\nВ) Операционная система, обеспечивающая работу и управление единственным компьютером, зачастую без поддержки сетевых возможностей\"",
        "correct_answer": "1 - В, 2 - А, 3 - Б"
    },
    "12": {
        "question": "Поясните, что такое виртуальная машина (виртуальный ПК)?",
        "correct_answer": "Виртуальная машина - это программное обеспечение, которое эмулирует аппаратную платформу компьютера, позволяя запускать операционные системы и приложения в изолированной среде."
    },
    "13": {
        "question": "\"Выберите правильные варианты ответа. Переохлаждение организма может быть вызвано:\nа) Понижением температуры\nб) Повышением влажности\nв) Временем суток\"",
        "correct_answer": "а, б"
    },
    "14": {
        "question": "\"Расположите инструменты, используемые для визуализации данных в отраслевой информации, в порядке возрастания сложности их формирования. От наименее сложного к наиболее.\n1. Таблицы\n2. Карты\n3. Диаграммы\"",
        "correct_answer": "1 - 3 - 2"
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, что такое облачная операционная система?",
        "correct_answer": "Облачная операционная система - это операционная система, которая работает в облачной среде, обеспечивая доступ к вычислительным ресурсам и приложениям через Интернет."
    },
    "16": {
        "question": "\"Расположите типы аккаунтов в порядке возрастания их привилегий и возможностей при работе с ПК:\n1. Обычный пользователь\n2. Гость\n3. Администратор\"",
        "correct_answer": "2 - 1 - 3"
    },
    "17": {
        "question": "Поясните, что такое операционная система Linux?",
        "correct_answer": "Операционная система Linux – это свободная и открытая операционная система, которая разрабатывается сообществом разработчиков по всему миру."
    }
}
